Peter計條數俾大家睇下哩個政府幾撚智障

當我做老細
依家生意差左 盈利下跌一半

本身我有10個伙記
每人月薪一萬，每月人工開支10萬
有政府支助後，每月慳左5萬
6個月就慳30萬

但因為生意差、人手過剩
如果我炒一半人，得返5個人
每月人工開支就變左5萬，已經先慳左5萬
有政府支助後，每月再慳多2.5萬
6個月就(5+2.5)x6=45萬

而俾人炒左個5條友就一蚊都收唔到

5個冇俾人炒嘅亦都冇得益
僱主亦都冇誘因唔炒人

點睇

識諗唔會做老細，七成利潤俾左業主 笑死

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

你單生意如果5條友一開始可以做到10條友既野
咁點解你要個傻鳩要請多5條撚頭返黎咬糧？

炒晒d員工就1蚊唔唔會蝕

咁政府唔係全額津貼， 你炒人一定慳得較多
洗鬼計咩

D租咁貴 即刻炒人慳返D錢黎交租好過

樓面咪係,依家留你係度托呀

on9你識唔識計數，你炒左幾多個咪要申請少返幾多個囉，政府都話會有懲罰，同埋要嘔返筆錢出黎

低能

炒幾個就維持到氹盈利 又慳得最多
執柒左佢咪自己都冇錢賺

10個員工
一個月一萬
炒哂10個 6個月慳60萬
點睇?

咪話因為依家生意差左
餐飲就當少左食客幫襯
其他行業就少生意自然少workload

炒晒啲員工咪申請唔到資助囉，MPF check到個員工仲喺咪度做囉

羅資助都要蝕，我唔要蝕錢

上面個例子 我申請5個咪賺最多+唔洗罰囉

老細同打工仔講:
共渡時艱呀
睇開D啦

跟住炒人

你有無睇到
樓主講未炒人時政府資助係5萬
炒左一半人後政府資助係2.5萬
嘔乜野出黎?
邊個低能

冇人叫你申請晒10個
唔知邊個先低能

咁老細要去到幾時唔炒人先唔洗俾人罰？
灰色地帶

你諗野既方向好奇怪
你有冇做過生意？

自己落手做？
做得切？

而家炒咗先

你有咩高見？
人手過剩唔炒人 有咩着數？

我就認同樓主
巴打覺得邊度奇怪？

俾人炒同冇被炒嘅10個伙記都冇着數
得僱主一個笑到最後

所以真係做唔掂既點都會執 根本冇撚用

所以哩個措施得僱主有賺

其實係
所以單係比錢公司出糧唔夠

而生意差左 但未到好唔掂嘅舖頭就會照炒人

本身有生意有錢賺嘅，仲多咗錢落袋，冇生意嗰班，做乜要蝕一半留人喺度，炒咗咪嗰一半都唔使蝕囉！

政府唔係話唔比炒?
呢6個月被炒可以舉報

如果唔俾，可能果五個都炒埋，直接執笠

當你做老細
你做五毛咋Peter仔
訓撚醒未

咁你想嗰5 個冇津貼，成間鋪頭執咗佢？10 個員工都失業比較好嗎？

唔係申請左先計數？
我淨係幫5個申請 炒其餘5個
咁咪唔洗罰錢

玩撚猿

真係屌佢老母

我個例子講緊生意差左 但未差到要執嘅情況

正解 呢一個兩個月會有失業潮

唔計政府資助
當我炒一半仲有錢賺 我做咩要執左佢？

炒晒10個慳60萬

睇mpf 都睇到你有冇炒人啦

樓主講緊攞錢之前炒
同埋點解到今時今日仲會相信政府會理啲舉報

你邊間公司炒人唔洗賠錢

如果冇資助可能再炒多兩個 維持基本運作

總之依家淨係得僱主1個有着數
被炒嘅5個就1蚊都收唔到

炒完5個仲有錢賺
做咩要執柒左佢？

俾夠通知期好未

其實重點係想炒你就炒你 經濟未好你點補貼都係要炒你
老闆真係賺既就係個一班唔炒得既員工既補貼

政府變相鼓勵僱主快D炒人

我識得一個做茶樓嘅仲識玩 炒曬所以人 搬埋入茶樓去住 慳返啲租金水電費

咁點解要推個policy出黎 得僱主一個有賺？
被炒嘅唔係人？

減左人工既唔會加返 炒左人既都唔會請返
生意本身唔掂既唔會因為呢筆錢而撐到落去
生意差左少少諗緊減唔減人工既可能會再諗諗
生意無影響既老細可以買多架法拉利
到僱員下年講加人工時老細就話舊年疫情關係希望共度時艱.......

屌 你問林鄭喇

茶樓咪好多曱甴

我咪屌緊個policy on9囉
唔知你駁乜

睇怕你第一個比人炒
弱智就拎傷殘津貼啦

依家某d行業既生意已經跌到落谷底，如果唔係都唔會有 nopay leave出現啦

如果無津貼、唔炒人，每個月係慳0蚊，6個月慳0蚊
如果無津貼、炒5個人，每個月就係慳5萬蚊，6個月慳30萬

如果無津貼，炒5個同唔炒5個，相差30萬
如果有津貼，炒5個同唔炒5個，相差15萬

毫無疑問，有津貼嘅情況下，炒人嘅incentive 會低左

只要唔係100%補貼，樓主講嘅情況都會出現，所以我覺得個邏輯有啲問題

佢都唔係補貼你呢啲請幾條友就扮老細嘅垃圾中產，人地補貼個啲大撚把錢，唔撚使炒人嘅各大地產商啫嘛，識唔撚識架

係呢個環境吓
Cut人手一定慳最多

樓主條數我認同

人性同金錢
其實都係睇僱主點諗

所以係得僱主笑到最後

隔離post都講咗租金唔係最大截。。。

緊係奇怪喇
如果workload少撚到得番5個，要炒既一早炒左

下屆諾貝爾數學獎仲唔係你

所以外國會直接代繳整整一個月薪水 , 而唔會俾啲唔俾啲 , 林鄭想將政策拉長到選舉 , 但又唔想俾咁多錢 , 先至唔全資助而係一半一半

無人駁你
大家諗既野一樣

你個邏輯就有問題喇，當你間垃圾公司本身總收入係10蚊，5蚊拎嚟出糧俾人，家陣收入跌到得返兩蚊，你會唔會為咗個兩個半津貼而蝕本請而家嘅人手呀

炒晒所有人慳60萬添

個問題係 冇野幫到被炒嘅人

拎完幾百億出黎 1蚊都落唔到失業人士個袋
淨係得僱主有得益
你覺得咁樣嘅policy有冇問題？

拿拿聲claim 之前炒幾個仲化算

其實好多公司都係只係清緊員工AL/放NPL
個policy 係想人唔好炒人保就業
問題係計完條數完全保唔到就業

樓主條數令件事複雜左
仲要將個結論放落回覆到

簡單講補貼人工係用黎保住公司 避免倒閉潮
而唔係保住打工仔 避免失業潮
但如果政府真係有依個打算 可以話唔係差既一步
以依家既情況 保住中小企等疫情過後
經濟活動復甦返 職位可以好快返翻黎
雖然我唔認為班奶共狗算到咁多

想知佢有冇話幾時入職既員工
因為個政府出名智障

如果個老闆叫10退左休既親戚掛名
出18000人工請佢地半年
然後叫佢地回返15000
果3000就親戚靜袋
個老闆一個月就賺：6000*10=60000

ching弱智嘅就唔好沖出來啦

其實係 補貼$9000 我仲要蝕尾數出糧
全資助我先唔洗蝕 我先唔洗炒

呢個政策只係幫僱主蝕少d，而唔係點對點保障員工

做生意唔好一唔好景即刻炒人掛
觀望一兩個月好正常姐， 但當你發覺生意有排都回升唔到嘅時候， 決定落手炒人都好正常
我覺得冇乜問題

仲有close 埋D分店,
又少好多支出.

仲有個班醫生,保安, 清潔
個類唔會被炒既工,又係益左老細.
呢班人一D著數都無.

樓主都係想帶出呢個意思
舉完例仲要複雜左

Agger
係保企業唔係保就業

保唔到企業，咪全民失業囉

Sor誤會左

其實蝕少咗 等同賺錢
呢個計發法幾好

唔好怪啲老闆減你人工 等於益你

我係老細 收9000仲有9000要蝕 咁不如直接炒 可以一蚊都唔洗蝕

直接9000派比失業人士咪仲直接解決到問題

你訓醒未

企業蝕錢都會減開支（包括炒人）黎keep住營運

得益果班係老細
而家係無啦啦多左cash flow比老細
有cash就可以開源搵錢
打工仔就收同一份錢
而錢佢就一個月一個月咁出比你
以正苦作風如果佢黎緊呢3個月執柒左佢應該都唔撚會理
所以唔係正苦on9 而係另一重官商勾結
好似係

喺僱主角度 依家炒定先就蝕最少
最多生意好返再請

一半人停薪留職放無薪假，
每月人工開支5萬，已經慳咗5萬
有資助，每月再多5萬
6個月就慳60萬

佢就係要你咁諗
但以政府財力，應該可以包晒人工先岩

炒到零員工？
總體消費開支低咗呀，就預咗個社會有人失業
保就業唔開能保到人人有工開喎

講到仲老闆咁好，支持你出黎創業

哇屌你老母咁撚醒既

Sor講到咁複雜

僱主計完數 會發現盡快炒人先係最抵
而且津貼舊錢對公司黎講唔係話好大
但失業個班1蚊都冇就好撚慘

好撚醒呀你！點解咁撚叻嘅你？

隔離post又話咩香港財赤玩撚完喎

哩個我都聽到個policy後即刻諗到
0成本白賺佢錢

on9

即刻炒晒10個
每個月慳10萬
6個月慳60萬

弱智仔學人計數
如果半價請人都唔肯，老闆堅持要炒人，咁就代表佢真係做唔住，連半價都出唔起喇
同埋你睇清楚資助上限先喇

比個情境你

原本一份工workload好大，甚至日日OT冇補水
搞到好多人唔撚做，因為東家唔打打西家
所以個老闆請多幾個人幫輕下
反正都仲係賺

但係突然個市好差，出面好多炒緊人
依家有份工就汁到
而老闆見賺小咗甚至蝕，大手cut人
你試下走，洗撚驚請唔到人
變到workload大到仆街
但係大家為咗份工硬食

收空置稅有冇幫助？

push

哩D措施只係短期
唔會造成長期財赤
而且香港咁撚多儲備

呢個時勢 小店老闆我認為難捱過打工好多倍
即使係黃
無生意硬食野租

所以政府幫企業之餘 更加應該照顧班失業人士

其實哩個環境 大家都有可能失業

炒完5個我keep到盤生意 又仲有錢賺
做乜要執柒左佢？

炒過人要嘔返筆錢出黎

cls

明顯係佢睇唔明樓主條數，樓主指出個 equilibrium係要炒人而達到慳錢最大化

政府咁津貼法，只會照炒因生意下跌而多出嚟嘅人手。被炒員工無得益，繼續返工員工冇得益。只有顧主得益，等佢有租交。

咁嘅情況下，冇補貼會唔炒嗰5個人？

宜家炒完 到時請返仲慳

問題嘅重點係：

諗條橋出嚟嘅人係邊個？邊啲政府官員要負責？諗果班柒頭使唔使再減薪一成？

7婆同你都係ON99

佢擺到明傻仔喇
正常人一定係先質疑無薪假及其衍生問題
之後先至再質疑成效，幫唔幫到中小企、底下階層
再問就係問會唔會變咗送錢比大財團，或者納稅人送零用錢比月薪十萬嘅社會精英etc
呢啲先至係正常人嘅分析思路

政府不嬲唔洗負責

會
而被炒個5個就有冇補貼都冇分別
一蚊都幫唔到失業人士

不過特首一換，成個班子都要換架啦

咁果5條友係唔係都一蚊都收唔倒啦，公司冇多左果15萬可能過多2個月執笠，咁另外果5個人工都冇埋

師兄係咪中學雞唔知出面個市咩環境?

政策應該係唔比裁員.
所以裁左就冇任何資助.
不過執行起上來又另一件事.

可以俾夠通知期

每月人工開支就變左5萬，已經先慳左5萬

呢句有bug
你本身唔炒，政府都係貼2.5萬
即係慳返既錢得2.5萬
2.5+2.5=5萬
5*6=30萬
條數一樣
但員工走咗，之後請人要成本
即係留人先最合理

咁睇你咩野行業,

做保安, 物業管理, data center, 清潔,...
其實短期無影響仲多左大量現金.
因政府出一半人工. 但D錢唔係益工人.
係老細. 本身有D真係官商勾結.

另外有需幫助,零售飲食連租都蝕到PK.
你幫我一半人工.
不如摺左佢我仲蝕小D.

之後請人要咩成本
要錢登jobsdb? 要人手招聘？

但因為生意差、人手過剩如果我炒一半人，得返5個人 每月人工開支就變左5萬，已經先慳左5萬有政府支助後，每月再慳多2.5萬6個月就(5+2.5)x6=45萬

5人*$5000=$25,000
$25,000*6=$150,000

換完都唔會有咩期望

3月8號7個黑警圍住一個手足侮辱恐嚇 記唔記得佢? 好想條片做國際文宣

我寫篇野淨係從僱主cash outflow嘅角度

而結果就冇誘因留人
而且幫唔到失業人士

1:你養10人成本同你養5人係一樣
10*5000*6=300,000

2:你本身炒5個，之後啲野變左1個人做2份
當然你可以話無生意，咁有生意先搵人已經遲
仲要請返黎要培訓，入職，離職都要搞一大輪

睇你做咩野行業, 同機會成本.
我10間店, 繼續做蝕租都200萬.
如果摺5間, 蝕少1百萬未計人工.

等穩定D再租請人好過.
零售同飲食根本流動好大.
你講個套唔可套在呢類行業.

推

有好多人已經炒左，想補都無得補

一樣
都係計錯數

Plan A:：10人
$10,000*10*6=$600,000
$600,000/2=$300,000

Plan B：5人
$10,000*5*6=$300,000
$300,000/2=$150,000

實際係相差$15萬
咁炒左一半人，成本慳一半就正常啦
我唔知你點計到45萬

同意
我純粹係講條數唔係咁去計姐

衝出來柒

總之就炒人=慳成本
幾多人就頭人頭貼一半
我唔明點解諗到咁複雜
炒一半人咪慳一半錢
*補貼都係按比例
有咁難諗？

應該要declare唔炒人先有得攞
其實應該要declare出左糧比員工先可以攞

1. 你咁講都啱 但唔炒個2.5*5*6唔知幾時先收得返 有uncertainty

2. 你當係D低技術工作 例如餐飲業 基本上冇乜training cost

一次過覆曬啦，我唔係覺得個policy 無問題，佢幫唔到打工仔係事實，但唔係用30萬、45萬呢啲數字去prove 佢有無幫到打工仔，而係個補貼係比老闆而唔係打工仔，呢個先係問題，用樓主個計數方法話佢錯唔合理，因為佢唔係錯係計數個到

冇俾人炒果5個做10個人既野，都係冇得益。所以有得益既只有老細

炒人同企業文化/管理有關
你睇下美資，出名一蝕錢即炒人
美國失業率短短一個星期爆上350萬
第二個星期6XX萬
第三個星期未出數據

香港班老細係做得出既，上年已經喪炒人啦

declare

以前可能真係要10個
但而家咁嘅時勢可能真係5個就得

市道好迫人ot 會俾員工炒，市道差可以威脅人

我計埋plan B炒左個D落去

香港啲公司做唔到咁絕
亞洲人寧願齊齊縮皮，死捱都唔多願炒人
睇下日本就知

你應該無學過會計？
咁樣會balance唔到兩邊

咁樣計cash outflow唔啱咩

不如你睇下藍店apple store , 日日成村人企晒係度， 行過門口都驚，仲要依家瘟疫， 放咁多人企咁細個地方

係 完全係利益輸送俾老細
另外就保住D舖有人租

可能係你好彩遇得少賤格僱主

唔炒人都唔好意思擺咁多人喺度企

睇數據啦
美國幾百萬咁炒
港資係閪，但唔會咁炒法
成個管理文化都唔同
美資出名炒人唔眨眼

同意

唔係要睇mfp咩？

咁咪照供 都仲有賺

成日用個人感官出發去諗
好易睇錯曬
無人話港資好
港資出名刻薄
但事實上整體失業率得3%
美國以往失業人口得40-50萬上落
突然破記錄350萬人新增
第二個星期又多300萬
依家第三個星期條數未出
夠唔夠狠？
港資有撚呢個決心咩

問題係洗完幾百億都幫唔到被炒個班人

老細係好ga
係睇你係大企業定中小企ja ma
係正苦眼中得大企業先have stake to society
大多數policy都係有利佢地 今次都係
佢要派比員工佢學澳門唔好？
一睇就知佢係幫緊大企業而唔係幫緊中小企
利申 我講ge所謂老細係中-大型企業老細

講到明唔准炒人先可以申請
但5個人做10個人份量工作

唔炒人係幾時開始計先

條數望極都怪怪地

駁唔到
簡單嚟講呢個政策純粹益中小企
基層打工仔食得屎

你計黎睇下

呢一招工程界好常見啦
請就請700蚊新仔，報上去就報2500蚊大SEAFOOD
我家中2個藍C癈老都話佢ON9
你就知咩事
只有未出過黎做野既先覺得正常
根本正常既做法係叫人自己申請"保障基金"CLAIM錢
永遠都係自己CLAIM自己果份
比人減人工既拎上年同而家既糧單去CLAIM差價
之前果幾次都係自己申請
今次擺明就利益輸送，公開地貪污啦

不滿還不滿，數唔係咁計
就算政府唔比錢老細，計唔掂數老細都係會炒果５個或是全部炒晒摺埋嫁啦

措施嘅影響：
老細：
a)無join: 大致無影響（其實都有少少，無呢個plan嘅話，佢有大D機會平D係市場請人／大空間減現有伙記人工）
b)join咗：後生意再轉差，炒人會有罰則（暫時好似未有細則出街），但正路老細join得就應該計好半年worst case係點，佢join得有津貼實係有佢著數先join
現職員工：
a)大部份員工︓不論工資多少，政府津貼都會令老細比少咗人工開支，全部個飯碗都穩咗。唔計工作性質，措施下，人工18000以上嘅職位因計劃而增加嘅飯碗穩定性相對較細，因為補貼佔佢地人工比例亦較低。
但羅致光講會令老細變相反而請多D人果度，就大概係笑話一個。就當請嘅伙記人工唔過萬八，政府支佢半份糧，依家香港地仲有咩行業係工人供不應求，行業需求極大，請多D伙記就會做到多D生意？大部份零售飲食肯定唔得，好似得番少量物流速遞係疫市下有咁嘅需求？
b)現職公司係經營邊沿：無計劃嘅話公司本身可能見步行步減住薪唔炒住，但依家可能公司會係join前瘦定身先，避罰則，有機會cut人多過無計劃時

所以如果要改善個計劃，其實應該容許老細自訂申請時長，乃至容許逐月申請，咁樣先係最有效保住就業嘅方案，避免到預先炒人嘅問題
當然咁做就會比政界市民插比老細袋完錢（實際佢有請人出糧先拿到錢，唔係真係落袋）最後又炒人，落人口實。所以政府係選擇咗寧願低效，但少咗個箭靶嘅方案 （或者連咁諗都無諗過）
不過現實睇番，考慮埋政府一向嘅低效行政...逐月申請，應該出年都未派到第一個月嘅津貼

樓主on9
炒5個 再請返5個皇親國戚
人人拎足9000

真係輸送得好撚肉酸
一定好多人咁樣賺佢舊錢

要供強積金

生意差左已經無10個人既工作量
抄完再申請等於無抄過人

咁咪即刻請即刻供
供完都仲賺到笑

睇完記蕉,以我理解係,公司拎左依筆半年津貼,期間不可炒人,如果期間炒人會有手尾跟,好似會罰公司

你出糧俾我？

炒人咪好，唔係點攬炒

炒撚曬啲藍絲最好

哩個就梗支持

咁咪淨係益商家

蝕少d，最後一樣會頂唔住，死先同死後問題，總有人要死先最好全部老細拎9000，然後唔炒得人，蝕到佢仆街都冇得止蝕

事實係
老闆唔掂
10個員工失業
資助係
起碼保住一半

好似係

呢個政府做野做一半
封關封一半
資助人工又一半
車費資助都要同港鐵一半分

做老細真係炒人好過逗佢補貼

因為樓主弱智 對比嘅嘢根本就錯曬
炒曬10條友直接慳返60萬啦

對比項應該係
唔炒人： 0同30萬
炒5個人：30萬同45萬

咁就可以見到炒5個人慳返嘅錢由30萬變成得15萬 咁炒人嘅動力就會少咗

幫又幫一半
失業個班冇人幫

啲公司炒人唔係一朝一夕嘅事 計劃左炒唔會因為有每人9000津貼就hold住唔炒
人照炒 留低嘅員工嘅津貼照攞 夠人手應付之餘錢又慳左 利益最大貨左
呢9000除左幫公司慳錢 諗唔到有野係對員工有好處

你要比較嘅係資助後30同45萬兩個數
已經有資助 仲考慮冇資助個情況做咩？

完全係冇
淨係益商家

而家講緊港共點解要整呢樣嘢出嘢
唔係考慮有冇資助嘅分別 咁考慮乜嘢

叫萬八蚊以上既員工下個月唔使返工
即刻請番個萬八蚊 食政府津貼之餘 又維持headcount 又減低人工開支
半年後政府冇津貼後炒左條友佢

我講嘅係整完哩舊野
洗完幾百億都仲有被炒個堆照顧唔到

應該津貼100%
咁老細就可以瘋狂請人1蚊都唔洗比

所以你未做過老細，今時今日人工仲貴過租

炒咗既嘅係照顧唔到啦
依個政策係為咗防止被炒㗎嘛
手頭嘅錢多咗 有啲公司就唔會執笠 有啲公司就會因為咁而炒少咗人

放心
復活節前應該會大量大信封

未知deadline 幾時緊係快快手炒左先

係萬八蚊以上既放no pay 放到萬八

但嘢一樣咁多，做唔曬？OT囉

Peter思路咁清晰

一定會
變相仲鼓勵人快D炒人

梗係報夠十個人大數
拎最多 然後照出舊糧畀班細

做老細做到樓主中小學雞咁 直接計死左幾世

做得好點會有人反

小型鋪頭止蝕即埶最著數
你要預最少打一年仗
無謂幫業主交租
第日東山再起唔好

仲計少一樣，如果本身開鋪人工連租扣埋其他成本要月蝕5萬，你幫佢出一半糧$9000，如果得4個僱員，變成蝕$14000/月，咁不要執左間鋪去拎綜援/失業無收入，但蝕少$14000*6個月

其實政府目的引你唔好炒人
令到唔好咁多人無野做
唔係幫僱主賺錢
樓主用僱主搵著數角度諗真on9

獻世

預著你呢啲仆街老闆咁無人情味
係我炒你先啦屌你老母

炒得愈多慳得愈多
(9+0.5)*6=慳57萬屌你個政府做乜鳩

人愈越少本來就係減少支出
人已經減到最少再拎政府D錢就更加少
點會幫你留人 政府個閪腦真係痴線
咩人諗出黎 係咪唔識經濟

但係如果生意差左，5個人夠做以前10個人既野，的確係有更大誘因炒左5個再捱多6個月喎

利申：支持全民劃一派錢

數唔係咁計自己鋪唔開

每人每月出九千

扣除其他先最實際

樓主用緊腦細的角度去諗, 中間有人用其他角度諗條數緊係覺得有問題
一開始應該用收入少左一半先, 用盈利條數仲怪, 我當由20萬變左10萬
如果政府無補貼, 姐係打個和, 仲有其他成本要計, 姐係蝕本
一定係收皮
有補貼, 可能果5萬夠比其他成本, 老闆要照做
但重點係如果我發現工作量少左, 我炒左一半人都做得切或者班員工怕失業會頂硬上
我條數就係10萬收入+2萬5補貼-5萬人工-5萬成本
老闆賺2萬5
除非個補貼可以令老闆係唔炒人之下都有果2萬5賺, 唔係我實炒人先.
如果條例唔係即時生效, 一有時間差比老闆計好數, 一定開左刀再去申請, 賺到盡呀喂

真係on9
佢推依條例出黎
即係叫啲老細
依家炒晒啲多餘既人

未有資助前:
如炒5個人, 每月開支會由10萬降到5萬。炒人幫老闆慳到5萬。

有資助後:
10人開支 = 10萬 - 5萬資助 = 5萬
5人開支 = 5萬 - 2.5萬資助 = 2.5萬
如炒5個人, 每月開支會由5萬降到2.5萬。炒人只幫老闆慳到2.5萬。

結論:
有資助後，炒人的誘因細左。
未有資助前，老闆反而更有需要炒去多餘人手，以降低開支，。

如果我係老細，打埋退休老豆老母十個兄弟姊妹落去，人工18000，但佢地乜都唔使做，公司就肥肥。最多每個月俾返2000蚊佢地飲茶

政府班裁金官員識計數就唔會派錢要用成年啦

誘因細左 但誘因仍然存在 所以都會個五個人都係會俾人炒 老闆慳多2.5萬

上面有D人話要供MPF
供咪供 供完都有賺

政府科水不向唔係益基習

同佢對分，（9000-1800）/2都有$3600，填個名就3600

鼓勵僱主炒人

冇得輸

識玩就叫5個人放no pay leave，再拎資助

先慳5萬，再袋5萬資助，再將5萬分比其他5個人，咁就唔洗出糧

結論，間公司得益，市民繼續食草

正常都會炒晒其他人
益晒自己友

政府咁就Fing 1/10 reserve

香港咁就正式死亡

如果政府用1月1日員工mpf 計
無炒過人
先有得claim呢？

而失業個班就冇幫過

樓主個意思係 呢個唔會阻止到僱主炒人 因為佢可以先炒一半人令到公司run到先 反正政府係唔係都幫佢分擔一半人事開支 結果就係比人炒個班都係要比人炒 一個仙都無

一定唔會咁計
計1/1啫係唔洗派

冇錯 失業個班乜柒都冇
綜援資產限額6萬6基本上又唔洗攞

最後洗完成千億都只係益到僱主

你係唔係柒婆？

林奠想搞多次暴動

口德-1

老細有5間公司
每間都有幫自己供強積金
咁又點計？

lm

加上好多公司而家都係選擇放no pay 同埋一大班自僱人士 手停口停 都係一蚊都攞唔到

咁就發咗達

用公佈日8/4計呢？

叫會計做數咪得囉，

呢個政府真係痴撚線

但如果而家留番5人成本唔係多左好多
未至於訂唔順
有良心僱主都會訂著

同埋當疫情好番少少
唔通又再講人？咁咪double lost?

會多左好多18k 嘅工。可以wfh
但每月要用萬幾蚊採購儀器

正解，不過好明顯佢係想幫資方，等佢地唔好一野收檔連淨低果5個都收埋皮

被炒員工篤灰
政府一check強積金記錄咪知

用no pay 大法
無炒人呀，但齊齊no pay 到萬八，做唔曬啲野咪免費OT解決~

用最低人工果個月
計番50%資助lol

No pay 大法去玩鳩班搵多過萬八既員工喎
補貼袋足，野一樣有人做，諗起都爽

係唔炒人呀，但要你班中層生不如死姐

咁員工唔聽話唔OT
你炒左佢又claim唔番錢wor

秋後算帳

過左呢六個月先有算

啲雇主就分撚晒全香港啲錢

777 點解唔係好似boris Johnson 咁入icu

你呢個假設係間公司完全零收入啫

低能仔

黎緊半年就業市場困住起 "唔俾炒人" 既困局
公司一定避免請人 (新增職位好可能無補貼)，就業流動性降低

咁既情況下你估勞方定資方大聲啲？
你唔做野咪屌鳩你，頂唔住辭工仲好，辭工唔係炒人呀，唔影響補貼
至於你辭左工出到去搵唔到工點算？林鄭叫你攞綜緩

記住受no pay 大法影響既係萬八以上嗰啲，依啲工本身流動性已經低過基層藍領，依家仲要困獸鬥 "唔俾炒人"，後果可想而知

話時話
BJ入左ICU
英國有冇類似救市措施？

作為員工
緊係屌番上司
等佢炒la
不過炒左又冇得claim

好多骨場都有錢分

黑社會都係愛國！

Ching衰咩坐咗成4個幾月

唔講機會成本就已經on鳩la.
完全無討論價值.
你去賭有人資左你一半本金個玩法都完全唔同.
講咩係輸就輸, 有一半本金都係輸, 係贏就贏要你個一半本金都無用.

成日問人點睇
不如你改名叫"peter羅料"算吧啦

只不過係用黎收買親商

勁蝕就救唔到
有d輕微蝕既，或者爭少少想捱下既就幫到
例如你知自己檔野最多只可以頂多3個月，咁明知3個月後都係死，正常會早d止蝕
如果忽然有筆錢，有d人會選擇打和做多幾個月再決定，或者變相d錢由頂到3個月變頂到耐d

如果本身賺緊錢，就係明益僱主

至於漏洞就點都會有，盡量諗下自己可以點得益

樓主咪講到明會炒5條友嚟慳人工個前設係生意額跌、人手過剩囉

你咁計數不如你話炒晒啦
6個月就慳60萬添

為屌而屌 先唔好講大公司不嬲養廢人文書職好多冗員
一直唔雞人情願半薪係deartment head廢事無左個headcount先

本身run壇野除左人工租金仲有好多梗數 前期投資 裝修 租約 摺左佢不如吊住個牌頭每月蝕少啲 好過一炮清袋

當你做工廠區茶仔 無晒晚市都仲要做午市
廚房我當你大工中工學徒水吧
樓面 出餐 收銀 打亂做
洗碗

你炒得幾多個？ 咁易郁50%咩

堂食無人未叫樓面做外賣 都要有個人負責拎呀
最多唔做晚市果轉 做埋茶市5點收工 大家搵少啲

林鄭戇鳩就梗架啦2月唔做4月先黎做
但唔代表遲到既錢唔係救命錢。

救命錢淨係救舖頭 唔洗救俾人炒個班？

計黎計去得商家有着數
800億不如一人派多一萬好過

追左post未

本身炒得都係因為無生意 人手過剩

炒人都係唔想蝕

直接炒人慳一萬 留人都要蝕5千

老闆又唔係同你有親 點解要為左拎資助 自己蝕5千走去養廢人

個市差就係差 要執粒就係執粒

所以炒嘅會照炒
而政府舊錢完全幫唔到佢地

我估政府都係搏一搏
做左野係控制唔到老細炒唔炒人
但保得住班老細，員工都仲有保住飯碗既機會
希望捱過呢幾個月有好轉
但如果唔保住班老細由佢地收皮，資助俾員工
疫情完左之後之後都係無工做
當然好似上面話齋，執柒間舖就唔使蝕
但如果有少少幫補，花左咁多精神心血係盤生意上既老細頂硬上捱多一陣睇下點既機會係會高返d既

問我做乜 問政府啦

咁所以唔係為屌而屌
成千億淨係救老細唔救失業人士

其實呢大半年大家係咪先真係訓撚左果個？
幾時有政府會為市民著想既錯覺？
佢幫商家佬先真正常架 因為商家佬有勢力可以影響政治

小市民連200萬人一齊罷工都做唔到，
又唔係民選政府，洗撚理你地咩。

唔好聽架，但事實黎。

政府:減人工照樣可以申請又中

係申請前炒人，除非佢有追溯期。